\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{chemformula}
\setchemformula{circled=all}
\setchemformula{circletype=chem}


\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 3cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 
			\textsc{\huge Synthese von 2,4-Dinitrotoluol}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2cm
			
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\linewidth]{2,4-Dinitrotoluol}
				
				\label{fig:14-dinitrotoluol}
			\end{figure}
		

		\vspace*{\fill}
		
		\large 06.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		Mittels elektrophiler aromatischer Substitution wird aus 4-Nitrotoluol und Nitriersäure 2,4-Dinitrotoluol hergestellt.
		
	
	
	\section{Reaktionsmechanismus}
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Mechanismus_Nitriersaeure}
			\caption{Mechanismus der Reaktion von \ch{HNO3} und \ch{H2SO4} zu \ch{NO2+}}
			\label{fig:mechanismusnitrilsaure}
		\end{figure}
		
			
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Mechanismus_Substitution}
			\caption{Mechanismus der elektrophilen Substitution des \textit{p}-Nitrotoluols durch \ch{NO2+}}
			\label{fig:mechanismussubstitution}
		\end{figure}
			
	\newpage
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
		Zur Herstellung des Nitroniumions (\ch{NO2+}) wird die Nitriersäure aus konzentrierter Salpeter- (1.25 ml, 30 mmol, 1 eq.) und Schwefelsäure (1.49 ml, 30 mmol, 1 eq.) vorsichtig unter Kühlen angesetzt.\\
		In einen Dreihalskolben wird \textit{p}-Nitrotoluol (3.71 g, 27 mmol, 1 eq.) vorgelegt und auf 60 \textcelsius \space erhitzt. Nach vorsichtigem  Hinzutropfen der Nitriersäure (2.74 ml, Überwachung der Temperatur mit Thermometer, um 90 \textcelsius \space nicht zu überschreiten) wird das Reaktionsgemisch 2 Stunden bei 80 \textcelsius \space gerührt.\\
		Nach dem Abkühlen wird mit DC (Laufmittel: Cyclohexan/Ethylacetat: 5:1) überprüft, ob das Edukt aufgebraucht ist, bevor die Lösung auf Eis gegossen wird. Der ausfallende Feststoff wird abfiltriert und im Rotavap eingeengt.
		
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{aromatsubs}
			\caption{Versuchsaufbau der Nitrierungsreaktion.}
			\label{fig:aromatsubs}
		\end{figure}
				
	\newpage
	
	\section{Analyse}
	
	\textbf{Ausbeute:} 4.71 g von 5.0 g (94.2\%)\\
	
	\noindent\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR} (400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
	2.75 (3H, s, 4); 
	7.60 (1H, d ($^3$J$_{\text{H-H}}$), 1); 
	8.35 (1H, dd ($^3$J$_{\text{H-H}}$,$^4$J$_{\text{H-H}}$), 2);
	8.80 (1H, d ($^4$J$_{\text{H-H}}$), 3)
	\\
	
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{2,4-DinitrotoluolNum}
		\caption{2,4-Dinitrotuluol mit nummerierten Wasserstoffatomen}
		\label{fig:Nitrotoluene}
	\end{figure}
	
	\section{Anhang}
	\label{Anhang}
	
	\subsection{Produkt NMR}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{NMR-2,4-Dinitrotuluol-PumbCheeMiep.pdf}
	\end{figure}
	

\end{document}
	
